---
title: >-
    بخش ۳۰ - امیر مازندرانی
---
# بخش ۳۰ - امیر مازندرانی

<div class="n" id="bn1"><p>از مجاذیب عاشقان و از قدمای صادق. اعراب وی را شیخ العجم نامند. دیوانش همه رباعی و رباعیاتش به لفظ پهلوی است. مزارش در دارالمرز مشهور و این رباعی از آن مغفور است:</p></div>
<div class="c"><p>رباعی</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>کُنْتُ کَنْزَنه کره ره من بوشائمه</p></div>
<div class="m2"><p>خمیر کرده آب چهل صباحمه</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>واجُب الوجود عَلَّمَ الاسمائمه</p></div>
<div class="m2"><p>ارزان مفروش دُرّ گرانبهائمه</p></div></div>